# Quem é Arslan Hidayat?
Arslan Hidayat é um australiano que sempre posta imagens que teriam sido vazadas de Xinjiang, principalmente no Twitter e no Instagram. Ele disse que a China [criou um sistema de tortura](https://twitter.com/arslan_hidayat/status/1181232085295611904) tipo boi no rolete, mas esse vídeo é de Taiwan, e os chineses foram [investigar](https://tfc-taiwan.org.tw/articles/379) e descobriram que se tratava de um vídeo de BDSM, e inclusive acharam a vítima do vídeo. Ele também [postou](https://twitter.com/arslan_hidayat/status/1182398842886602757) uma suposta criança uigur que estava chorando pedindo pela mãe e que estaria presa em um campo de concentração, mas essa criança poderia ser qualquer criança da China. Ele também [postou um vídeo](https://twitter.com/arslan_hidayat/status/1184513569662083072) sobre tortura aos uigures, mas era da polícia de Mianmar.

![Debunking uyghur fake torture video](images/myanmar_police_allegated_uyghur.jpg)
<em>A fonte do vídeo é de uma conta do Facebook. As palavras na imagem diziam que o garoto é da China e foi enganado por traficantes para ir para Mianmar ou Camboja e mais tarde foi sequestrado. Ele foi salvo pela polícia chinesa. Ele também disse que a polícia de Yunnan salva 5.600 adolescentes anualmente.</em>

Em uma [entrevista](https://www.youtube.com/watch?v=Nf7PZ0jPqIs&t=5s) recente no YouTube, ele diz que aumenta ou inventa histórias para chamar atenção do que acontece na região e que todos os uigures fora da China fazem o mesmo. Há uma [thread](https://twitter.com/j_bigboote/status/1182726991675625472) sobre ele no Twitter. [2](https://twitter.com/ethan_parallels/status/1151153694517260288?s=21).
